\thispagestyle{empty}
\chapter*{Abstract}

The following work deals with the drawing of two-dimensional paths on a graphics card. This includes the drawing of lines, polygons, and symbols. Several approaches for graphics card accelerated rendering will be discussed and compared with other software and hardware implementations. The historical development and application of the applied methods will be presented. This thesis will later discuss the implementation of one of the presented methods in the framework of a geographical map rendering system. The practicability for drawing geographical maps using the discussed technologies will therefore be examined. One technology will be implemented in an existing software for displaying and editing of traffic information. The presented method is used to display preprocessed geographical map data with DirectX in a Windows application. The implementation of the presented technology is an update for an existing graphics card accelerated implementation in the application. This thesis documents the technical changes this update made to the software in depth. The impact on the further development of this software will be observed and the result and success of the implementation will be evaluated.

\newpage

\thispagestyle{empty}
\chapter*{Abriss}

Die folgende Arbeit behandelt das Zeichnen von zweidimensionalen Pfaden auf einer Grafikkarte. Es beinhaltet das Zeichnen von Linien, Polygonen und Symbolen. Mehrere Ansätze des grafikkartenunterstützten Zeichnens werden diskutiert und mit anderen Software- und Hardwareimplementierungen verglichen. Hierbei wird auf die historische Entwicklung der angewandten Methoden eingegangen und deren Einsatzgebiete aufgezeigt. Die diskutierten Technologien werden dann hinsichtlich ihrer Verwendbarkeit zum Zeichnen zweidimensionaler geografischer Karten betrachtet. Eine Technologie wird ausgewählt und vertieft in einer Umsetzung einer vorhandenen Software zum Anzeigen und Bearbeiten von Verkehrsdaten behandelt. Dabei werden zuvor aufbereitete Daten mithilfe von DirectX in einer Windowsanwendung dargestellt. Die Implementierung der dargelegten Technologie ist eine Aktualisierung eines bestehenden Ansatzes zum Zeichnen von geografischen Karten innerhalb der Anwendung. Diese Arbeit dokumentiert die technischen Änderungen, die diese Aktualisierung zur Folge hatte und betrachtet deren Auswirkung auf die weitere Entwicklung der Software. Der Erfolg und das Resultat der Umsetzung wird im Anschluss untersucht.

\newpage
